\documentclass{fhnw-group-solution}

\fhnwNummer{2}
\fhnwTitel{Stream-Manipulator mit Argumenten}

\begin{document}

  \maketitle

  \begin{loesung}
    Die drei gestellten Aufträge sind alle in folgendem Programm implementiert:
    \begin{code}
#include <iostream>
#include <string>

// Auftrag 1: Die Hilfsklasse mit den Daten
template <typename T>
struct Colored {
  const T& m_object;
  const int m_code;
};

// Auftrag 2: Die Manipulator-Funktion
template <typename T>
Colored<T> colored(const T& object, const std::string& color) {
  int code = 0;
  if(color == "red")     code = 31;
  if(color == "green")   code = 32;
  if(color == "yellow")  code = 33;
  if(color == "blue")    code = 34;
  if(color == "magenta") code = 35;
  if(color == "cyan")    code = 36;
  return Colored<T>{object, code};
}

// Auftrag 3: Der Ausgabe-Operator
template <typename T>
std::ostream& operator<<(std::ostream& os, const Colored<T>& c) {
  return os << "\x1B[" << c.m_code << "m" << c.m_object << "\x1B[0m";
}

int main() {
  std::cout << colored(42, "blue") << " # " << colored(1.23, "green");
}
    \end{code}
  \end{loesung}
  
\end{document}